而家裸辭是否不智？

公司大地震
有個嘍囉趁冇人揸旗
乘機招兵買馬
拉返啲人過佢嗰邊
我被人拉咗落水要跟埋個嘍囉做嘢
好想即刻走但同行唔多招聘
要對住條又蠢又閪嘅撚樣真係頂唔順

肯去搵工餓唔死你既

睇你有無本事趁亂上位喇

我都打算聽日裸辭
好過做到自己爆血管

反正都諗住走, 即係唔驚俾人炒啦?
咁點解唔一路搵, 一路做?

唔想日日返工都咁痛苦

有時做到夜晚8~9點，返到屋企連電腦都無心機開啦

如果無經濟壓力，我都會選擇裸辭。
比少少時間reset 吓自己，重新出發。

姐係點？嘍囉做左你上司？

你接受到要過一排先搵到工同埋依家請得人嘅都係辛苦工就得

冇經濟壓力 都唔敢裸辭

唔好咁奴啦

態度正確
唔係就早走早著

呢啲人有咩事唔會攬你
自己小心

武肺時期，建議搵到後路先辭
除非公司變到痴撚線日日被人玩,屌，浪費時間 入公司門口血壓暴升

係呀屌諗起都覺得嘔心

真 已經唔知做緊咩 又要睇住啲大佬爭地盤

食物鏈底層

哇你自己好啲啦份工咁閪 冇生活

而家跟呢個人就有可能日日被佢撚化
不過真係武肺冇勇氣辭

過埋新年 岀埋bonus我都辭了
驚閪咩

冇錯同埋同行冇咩好位

*對自己

一定唔會攬 唔係佢心腹 真係自己睇路

自己住 有負擔

學樓上有位巴打話齌 不如重新reset吓自己啦

空窗期一長又俾hr 問長問短

我9月嘅時候裸辭咗
因為間垃圾公司要2個月離職期

係囉 其實啲hr係咪打死同一份工

冇錯 其實返到好冇心機已經 辭唔辭職都係只係遲早

你存到兩三個月 無收入都ok
咪辭囉

我都辭了 食埋新年假走人

我新年應該都放唔到正日

個人無乜興趣 唔返工唔知做乜

而家辭 可能成年無野做 我都諗咗好耐

我都係咁諗 屋企仲有隻貓要湊

唔係啦

咁就睇你做邊行 成年都唔請人

有啲人諗辭職但係又顧慮
諗下一年諗下一年
係一個自己討厭嘅環境，人到中年仲係揾雞碎咁多
到左你四五十，無晒競爭力，想轉都無人要

唉屌 想像唔到4，50歲
我嗰行好低薪 晉升差 但仲有心做呢行

點長法先, 得幾個月真係唔多會比人追住問

有信心幾個月內搵到新工
樓主就唔使開post 問la

邊行咁唔好景先?

面試準備好自己就得啦, 空白期你咪準備定個合理小小既答案解釋
我自己覺得人地叫得你上去in 多數都唔太介意你空白期既

啲管理層戇鳩

yes bro

好多hr撚化人㗎

12月已裸辭 成個月都搵唔到工

同行冇openings?

同行SEND晒都無回音

裸辭頭1-2個禮拜好開心
但成個月都係咁個引好頹
又無工in

我都想快啲last day, 唔想再返工

一樣 , 開始悶 , 雖然有in同繼續搵

祼辭gp 歡迎你地入嚟傾

人生苦短
唔好俾自己後悔就得
無謂諗太多

然後就開始不安

你啊行好嗰好景呀 會唔會考慮轉行
我之前有個interview冇去
因為對家出名更戇鳩

係有heart做同現實嘅拉鋸

打算抖幾耐呀

打錯哂啲字 想問 你嗰行好唔好景

你又招兵

我招到就好可以收條嘍囉皮

樓主邊行呀 搵到工先走會唔會好d

所以裸辭根本係搵自己笨

讀書去了

一定會好啲只係等都唔想等嗰種心情
工接工就唔知要喺度留幾耐
裸辭就唔知自己要頹幾耐

出國讀呀？
我都plan 呢兩年要讀master
諗緊香港讀定出去

我都頂唔順 想走 我新入職兩個月已經好大workload
重點係冇人幫到手 做唔晒d野 搞到自己好似傻西咁 d野多到係會唔記得人地教過d野

又唔一定嘅

係人人都咁大workload 定係推哂畀你做

係香港讀呀

咁首先要計返每個月洗費屋租(供款)同家用啲
起碼乘返6個月(最少)-9個月(穩陣)
再望下銀行戶口有幾錢儲蓄

同埋要諗埋
萬一真係靠自己揾唔到工or 揾親都伏，會唔會有朋友可以幫手(借錢/介紹工作)

fyr，我舊年7月都裸辭左，當時戶囗split 開左差唔多4個月人工做無業嗰陣嘅cash float
8月有喺舊公司炒散左10幾日(因為佢未請到人
9月開始抖左個幾月，期間多數毒喺屋企煲劇打機咁，有間唔中出去同朋友食飯(嗰陣仲係限聚4人
10月中開始正式揾工，有做zoom interview, video interview even face to face interview
11月頭有offer 但份工伏，返左2日冇返 (其實份工係好pay 頂硬上照返係可以嘅，但係我唔想姐，唔係我當初洗鬼辭咩
11月中咁啱我fd公司要請人就refer左我去試下，而家啱啱返工2個月

補充:
當時計漏左自己啲保險嘅續期保費(危疾加住院 over 9K)，所以到11月中我返工嗰陣，我份無業基金係用淨得返少於一萬蚊
我辭工嗰陣月薪15，我有幫自己ready 多筆錢for emergency cash float (大概1個月人工多啲咁上下)，但到11月去我fd公司返工嗰陣我都有少少熬驚冇錢洗

15k

唉

上年12月裸辭咗
其實由7/8月已經開始搵工
搵到12月都未有offer
但可能一月好多人拎完bonus就resign
即刻多咗好多interview
今個月一次過拎咗4個offer

勁想裸辭！

份工好撚大壓力，workload大之餘，自己又唔滿意自己嘅performance，又冇得再升職，人工今年又預佢唔加。

其實已經有打算申請全家bno移民，由有移民念頭開始嗰一刻，工作上已經冇乜爭取表現嘅動力... 反正呢度做得幾好，過到英國都係重新嚟過。

好想辭職俾自己抖吓，準備吓移民嘅野。
但又面對兩難，會擔心移民出現變數，或者移民前嘅日子會消耗太多積蓄 （仲供緊樓）

今年試過。輕鬆

已經凍咗成年薪
12月冇雙糧 又冇 bonus

大智

你好有準備 我真係冇咩多餘錢

嘩咁勁4個offer咁而家份工好唔好

如果要移民...做多陣好似好啲喎
到真係有明確嘅plan 就辭職唔撈

輕鬆搵工定輕鬆失業

以為自己出post信已打

信己打(上年)

我有個同事好笑
佢話佢一早準備好辭職信
每日更新日期

琴晚信已打（求職信）

我係另一個例子
輕鬆失業中

當然係人人都咁大啦

你個名

再做身心不健康呀

同你差唔多情況
本身想bno走人
但要頂多大半年先夠經驗拎埋個牌
宜家日日返工都好辛苦
好想辭但又驚辭咗搵唔到工咁就有排都簽唔到個半年經驗

最好job接job，或者有積蓄，
如果concern收入的話是不智的，
但如果太惡頂我覺得應該任性一下

利申: 已裸辭2次

呢啲工真係早走早著
冇哂work life balance

預備定一年開支既積蓄

其實積蓄係有，一向唔大洗，之不過都有啲怕無左個career

一諗住移民，就會覺得好難捱

有儲備咪走囉

已辭, 過完年再慢慢搵

大家點諗自己？
1.辭工係逃避自己承受壓力既不足
2.當然係真係頂唔順先走啦（無論人事，工作量上）

你有排都未到黎生嗰皮

過完年順順利利

自問工作量上嘅抗壓力都算okay 係啲上司同架構

係都搵埋雙糧。或者等佢炒啦
呢個時勢俾人炒。見工時都冇咁柒嘅

我而家都搏炒緊前日先訓話完

裸辭咗好難搵番工，係都新年後搵埋先走，
除非有另外打算，例如想轉行果啲啦，
如果唔係差果一頭半個月，咪做埋佢囉

利申：裸辭抖緊日日hea

黎生想返工姐，無話想無限ot bor

晚晚訓唔著既話 你會唔會辭

直頭係on9

都打算裸辭仲同佢OT到8~9點？
過唔到心理關口？

放假電話響唔停 你會唔會辭

準備都話可以收工後搞 瘋狂請假老細都知咩事

呢兩年靠食藥瞓覺

走啦

巴打做邊行？

走得啦

工照搵，6點照走，等佢炒你

返工返到想死 我都明

新年第一日已裸辭

有我陪你

最慘佢又唔炒，日日精神折磨你。交唔到嘢就𨳒𨳒𨳒𨳒屌...

真係好多呢啲人

總之就玩到你走為止

唔會 因為我都裸辭左
決定左就唔好反悔

失業中

晨早起身 落茶記嘆杯熱奶茶

公墓員準備裸辭
預咗今年會好難捱

裸辭之後，未搵到工

辭咗幾耐呀？

有骨氣呀

食埋個常餐爽啊

為咩裸辭呀

頂唔順個前上司

西公司唔走等幾時

因為政治？

當然啦

1月頭已裸辭
早走早著

就快兩個月啦，但我都無好勤力send cv

精神折磨都幾煩

公墓都辭

對住d垃圾上司係慘既

計劃2月頭裸辭

我2月8號

恭喜恭喜。

做邊行？.咁刺激